[{"id":9191,"date":"2021-02-05T20:19:36","date_gmt":"2021-02-05T19:19:36","guid":{"rendered":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/?post_type=excursion&#038;p=9191"},"modified":"2021-02-05T20:19:36","modified_gmt":"2021-02-05T19:19:36","slug":"aaa-montaury","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/aaa-montaury\/","title":{"rendered":"AAA Montaury"},"content":{"rendered":"","protected":false},"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Anglet","distance_excursion":"0.6","categorie_distance":["0km - 5km"],"duree":"5min","categorie_duree":["Inf. 2h"],"type_parcours":[{"term_id":24,"name":"Circular","slug":"circuit-es","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":24,"term_group":0,"count":20,"id":24}],"categorie_denivele":["Inf. 400m"],"denivele_de_montee":"1","denivele_de_descente":"1","altitude_maximale":"20","hostilite_du_milieu":"1","difficulte_technique":"1","difficulte_orientation":"1","effort_necessaire":"1","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"9192","post_author":"2","post_date":"2021-02-05 20:16:21","post_date_gmt":"2021-02-05 19:16:21","post_content":"","post_title":"0205111114-22208","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"0205111114-22208","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2021-02-05 20:19:36","post_modified_gmt":"2021-02-05 19:19:36","post_content_filtered":"","post_parent":"9191","guid":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/0205111114-22208.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9803","element_type":"post_attachment","element_id":"9192","trid":"93229","language_code":"es","source_language_code":null,"id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"9192"},"track_color":"#8224e3","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/9191"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9191"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/9191\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9195,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/9191\/revisions\/9195"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8360,"date":"2020-10-12T19:56:30","date_gmt":"2020-10-12T17:56:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.valpineta.eu\/?post_type=excursion&#038;p=8360"},"modified":"2020-12-14T19:31:40","modified_gmt":"2020-12-14T18:31:40","slug":"cascada-del-cinca-circuito-por-montaspro-larri","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/cascada-del-cinca-circuito-por-montaspro-larri\/","title":{"rendered":"Cascada del Cinca, Cascadas de la Larri"},"content":{"rendered":"\n\n<em><strong>Bonita excursion circular con pequenas varaintes&#8230;<br \/>\nRecorrido de escasa dificultad y exigencia, pero que nos premia con la visita a las mas espectaculares cascadasdel valle. <\/strong><\/em>\n\n\t<h4>Pradera de Pineta &#8211; Entrada del camino<\/h4>\n<p>Desde el aparcamiento, dirigirse hacia la oficina de informaci\u00f3n. Detr\u00e1s de la caseta, un cartel indica las cascadas de la Larri (y el camino de Marmor\u00e9). El camino deja la pista forestal, que sube tambi\u00e9n a la Larri,\u00a0 a la izquierda y contin\u00faa hacia el fondo del valle. A unos 800 metros, un puente que nos permite cruzar el Cinca. Continuamos a la izquierda durante unos 200 metros y llegamos a una bifurcaci\u00f3n: tendremos que girar a la derecha y dejar el camino del Marbor\u00e9 que tomaremos al regresar. Una se\u00f1al indica esta desviaci\u00f3n.<\/p>\n\t<h4>Camino de las cascadas<\/h4>\n<p>A partir de esta bifurcaci\u00f3n, el camino, como el barranco, va ganando inclinaci\u00f3n. Gracias a las escaleras y diferentes miradores que nos permiten recrear la vista y los sentidos y siempre protegidos por las hayas, alcanzamos la pista. La seguiremos girando a la derecha, para llegar en seguida a un \u00a0puente sobre la Larri que atravesamos. Podemos refrescarnos en una fuente a unos metros del puente. Nos queda aproximativamente un tercio de la subida. Seguimos con la pista que nos lleva a los llanos en unos giros.<\/p>\n<h4>Llanos de la Larri<\/h4>\n<p>Vista preciosa sobre las cumbres de Pineta, el Monte Perdido, el Pico de Pineta, el Gari\u00e9n&#8230; pero tambi\u00e9n, sobre los picos que coronan los llanos, el pico de la Capilla, el pico de Puerto Viejo, las Blancas, el Chinipro&#8230;<\/p>\n<p>Podemos ahora ir a visitar la cascada del fondo. El terreno es semi-horizontal y entre ida y vuelta se invierte menos de una hora (3\u202fkm)<\/p>\n<h4>Camino de Montaspro<\/h4>\n<p>A la entrada de los llanos, vamos direcci\u00f3n Oeste por lo m\u00e1s alto de la morrena hacia el r\u00edo. Encontramos un discreto sendero que desciende entre un par de bloques y una escalerilla a una pasarela. La cruzamos y se llega a unas campas entre bojes, que nos introducen en un bosque de hayas, a la izquierda*.<\/p>\nUnas lazetas para ganar altura y ya entramos en un sistema de terrazas hasta atravesar el propio barranco de Montaspro.<br \/>\nEs el punto culminante de esta traves\u00eda semi-horizontal que suavemente nos lleva a conectar con el camino de Marbor\u00e9.\n<p>Continuamos ascendiendo unos pocos metros por el camino de Marbor\u00e9 y encontramos una fuente\/abrevadero (no siempre tiene agua). Y otros pocos metros m\u00e1s tarde, con la cascada del Cinca a la vista, sale a nuestra izquierda una no siempre evidente bifurcaci\u00f3n. Normalmente tambi\u00e9n hay una tableta indicativa. El terreno puede ser un poco ca\u00f3tico al principio dado que se atraviesa una zona de barranco sumisa a avalancha en invierno.<\/p>\n<h4>Bajada<\/h4>\n<p>Una vez visitada la cascada del Cinca, retrocedemos hasta el camino de Marbor\u00e9 y bajamos por \u00e9l, dejando la fuente\/abrevadero y el camino de Montaspro a nuestra izquierda. Cuando llegamos a la pista de la Larri podemos elegir entre bajar por la pista a nuestra derecha o atravesar la pista y seguir con el camino en frente a la izquierda.<\/p>\n<h4><em>*Variante &#8211; Camino de Montaspro alto<\/em><\/h4>\n\n\n","protected":false},"featured_media":937,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Pineta\/Pradera","distance_excursion":"7.5","categorie_distance":["5km - 10km"],"duree":"3h","categorie_duree":["2h - 4h"],"type_parcours":[{"term_id":24,"name":"Circular","slug":"circuit-es","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":24,"term_group":0,"count":20,"id":24}],"categorie_denivele":["400m - 800m"],"denivele_de_montee":"500","denivele_de_descente":"500","altitude_maximale":"1700","hostilite_du_milieu":"1","difficulte_technique":"1","difficulte_orientation":"2","effort_necessaire":"2","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"8418","post_author":"2","post_date":"2020-10-15 22:54:14","post_date_gmt":"2020-10-15 20:54:14","post_content":"","post_title":"cascadas larri cinca","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"cascadas-larri-cinca","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2020-10-15 22:54:32","post_modified_gmt":"2020-10-15 20:54:32","post_content_filtered":"","post_parent":"8360","guid":"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/cascadas-larri-cinca.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9358","element_type":"post_attachment","element_id":"8418","trid":"84404","language_code":"es","source_language_code":null,"id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"8418"},"track_color":"#1e73be","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8360"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8360"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8360\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8688,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8360\/revisions\/8688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media\/937"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8360"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8244,"date":"2020-08-27T15:17:00","date_gmt":"2020-08-27T13:17:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.valpineta.eu\/?post_type=excursion&#038;p=8244"},"modified":"2020-08-29T22:23:49","modified_gmt":"2020-08-29T20:23:49","slug":"faja-del-maqui","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/faja-del-maqui\/","title":{"rendered":"Faja del Maqui"},"content":{"rendered":"\n\t<em><strong>La faja el Maqui o \u201ccamino del Maqui\u201d, tiene un origen de uso un tanto confuso o incierto. Dicen que era un camino de Vio a Francia por Tucarroya (\u00bf?). El nombre puede sugerir otros usos.<\/strong><\/em><br \/>\n<em><strong>Comunica A\u00f1isclo con Marbor\u00e9 y atraviesa los Esparrets. Lugar donde la horizontalidad se transforma en verticalidad durante una veintena de metros, en una chiminea donde se dice que hab\u00eda un par de troncos tallados para dar acceso&#8230;<\/strong><\/em>\n<p><em><strong>La faja se sit\u00faa en el coraz\u00f3n del macizo y transita de los 2450m de A\u00f1isclo a los 2530m de Marbor\u00e9, con la cota m\u00e1s alta en el collado de la Aguja C\u00e9lestin Passet (2600).<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong>Aspera por la cota, desespera al encontrar el caos de pedrera entre la aguja C\u00e9lestin Passet y los Esparrets que cierran cualquier esperanza de terraza. Ya a sus pies una chimenea con un bloque empotrado nos da paso, por otra terraza con una losa apollada a la tranquilidad de los llanos de Marbor\u00e9, bajo nuestros pies.<\/strong><\/em><\/p>\n\t<h4>Del refugio al Collado de A\u00f1isclo<\/h4>\n<p>Desde el refugio, cogemos el GR-11 en direcci\u00f3n del collado de A\u00f1isclo. Empezamos cruzando el cauce del r\u00edo (seco en verano e invierno y con caudal en primavera y oto\u00f1o). Giramos unos 300m hasta unos grandes pinos y continuamos hacia el muro. Ah\u00ed dejamos a la derecha el GR-11 que nos llevar\u00eda a la Pradera y empezamos a subir. El camino, se\u00f1alizado de blanco y rojo, cruza dos Barrancos (Fayetas y Espluca Negra) entre los cuales encontramos tramos donde es necesario poner las manos.<\/p>\n<p>Despu\u00e9s del segundo barranco, entramos en una zona de pinos negros y abedules donde encontramos la bifurcaci\u00f3n para la Faja de Tormosa se\u00f1alizada por un cartel. Nos quedamos en el GR-11 y seguimos nuestra ascensi\u00f3n, refresc\u00e1ndonos en una fuente, un poco m\u00e1s lejos. La ultima parte de la subida se desarrolla en un paisaje mas seco pero sin dificultad de orientaci\u00f3n. Seguiremos las marcas blancas y rojas hasta el collado, en una zona de roca y pedrera.<\/p>\n\t<h3>Faja del Maqui<\/h3>\n<h4>A\u00f1isclo \u2013 Punta Passet<\/h4>\n<p>Ya estamos en el collado de A\u00f1isclo\u2026 Un poco de descanso. Un poco de contemplaci\u00f3n y observaci\u00f3n, dejamos el GR que baja a Fuen Blanca y seguimos hasta un segundo collado, direcci\u00f3n Noroeste, por el GR que pasara por las cadenas de Punta de las Olas. En el collado, con la misma direcci\u00f3n Noroeste, dejamos el GR y poco despu\u00e9s la entrada a la pedrera de Punta de las Olas. Remontamos un poco m\u00e1s por la divisoria entre Pineta y A\u00f1isclo. De repente nos asomamos a nuestra derecha sobre una pedrera en la vertiente de Pineta. En frente la aguja Este de Baudrimont, y bajo ella un estrecho paso y un muro que soporta la terraza Bellevue. descendemos la pedrera direcci\u00f3n Norte para llegar a unas losas horizontales bajo este muro. Es la entrada de la terraza del Maqui. Ahora, seguimos por esta terraza que esta cortada por alguna canal, oblig\u00e1ndonos a remontar un poco, para reencontrarnos con el muro que soporta la terraza Bellevue. En frente aparece la aguja C\u00e9lestin Passet, a modo de moj\u00f3n gigante. Poco antes de pasar sobre la Punta cruzamos el itinerario del camino del Monte Perdido por su directa desde Pineta, tambi\u00e9n llamado <a href=\"https:\/\/www.valpineta.eu\/excursion\/monte-perdido-directo-terrazas\/\">Monte Perdido por las terrazas<\/a>.<\/p>\n<h4>Punta Passet &#8211; Balc\u00f3n<\/h4>\nPasamos por la aguja C\u00e9lestin Passet y descubrimos un paisaje impresionante. Los Esparrets verticales frente a nosotros, y una oscura pedrera que descenderemos en diagonal para quedarnos por debajo del Corredor y del Espol\u00f3n de los Esparrets. Pasamos un promontorio despu\u00e9s de cruzar el eje del barranco y ya cerca de la pared vamos pasando bajo los pliegues verticales y chimeneas hasta encontrar la nuestra. La conoceremos porque tiene un bloque empotrado en la primera mitad y un c\u00edrculo rojo en la pared de nuestra derecha. Esta pared es caracter\u00edstica porque sobresale de la chimenea. El primer tramo de la chimenea tiene buena roca y el bloque lo superamos por el exterior. Luego hay un tramo vertical (III) y pasamos a una segunda parte m\u00e1s tumbada, m\u00e1s f\u00e1cil t\u00e9cnicamente pero con una roca totalmente descompuesta. A la salida tenemos una reuni\u00f3n equipada con dos parabolts del 10. Recuperamos una terraza horizontal tras un corto paso biselado (parabolt) y tras pasar bajo una losa apoyada en la terraza, entramos en el mundo de Marbor\u00e9.<br \/>\nLa terraza termina en unas pedreras que descendemos para cruzar el desag\u00fce del glaciar y el principio del nacimiento del Cinca.\n<p>Remontamos ligeramente entre bloques y morrenas para conectar con la salida del Balc\u00f3n.<\/p>\n<p>Ah\u00ed encontramos el camino que baja a la pradera y al refugio.<\/p>\n","protected":false},"featured_media":8247,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Pineta\/Refugio","distance_excursion":"16.7","categorie_distance":["15km - 20km"],"duree":"9h","categorie_duree":["Sup. 8h"],"type_parcours":[{"term_id":24,"name":"Circular","slug":"circuit-es","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":24,"term_group":0,"count":20,"id":24}],"categorie_denivele":["1200m - 1600m"],"denivele_de_montee":"1560","denivele_de_descente":"1560","altitude_maximale":"2600","hostilite_du_milieu":"4","difficulte_technique":"4","difficulte_orientation":"4","effort_necessaire":"4","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"8245","post_author":"2","post_date":"2020-08-27 15:15:18","post_date_gmt":"2020-08-27 13:15:18","post_content":"","post_title":"Maqui","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"maqui","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2020-08-29 22:23:18","post_modified_gmt":"2020-08-29 20:23:18","post_content_filtered":"","post_parent":"8244","guid":"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Maqui.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9290","element_type":"post_attachment","element_id":"8245","trid":"84378","language_code":"es","source_language_code":null,"id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"8245"},"track_color":"#000000","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8244"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8244"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8297,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8244\/revisions\/8297"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8247"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8191,"date":"2020-08-26T21:03:25","date_gmt":"2020-08-26T19:03:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.valpineta.eu\/?post_type=excursion&#038;p=8191"},"modified":"2020-09-17T22:07:48","modified_gmt":"2020-09-17T20:07:48","slug":"liena-pardas-barrosa","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/liena-pardas-barrosa\/","title":{"rendered":"Circuito Liena &#8211; Las Pardas &#8211; Barrosa"},"content":{"rendered":"\r\n<h3>El camino de las Pardas<\/h3>\r\n<p><em><strong>Con importantes obras y aprovechando una cornisa geol\u00f3gica natural, el camino de las Pardas tuvo unos a\u00f1os de apogeo industrial debido a la explotaci\u00f3n franco-espa\u00f1ola de las minas de Liena. Lo llaman tambi\u00e9n \u201ccamino de los ingenieros\u201d y vamos a pensar que pasaban ingenieros, para\u00a0 llegar a las minas<\/strong><\/em><em><strong> desde Francia<\/strong><\/em><em><strong>\u2026<\/strong><\/em><\/p>\r\n<p><em><strong>Posteriormente, su uso se redujo al pastoreo, la caza, el contrabando y la fuga del \u00e9xodo franquista.<\/strong><\/em><br \/><em><strong>Actualmente, las minas no se explotan, ni los ingenieros van a pie o caballer\u00eda. Al ganado le sobra monta\u00f1a debido a su merma. El contrabando y los \u00e9xodos se hacen de otra manera.<\/strong><\/em><\/p>\r\n<p><em><strong>Quedan unos monta\u00f1eros que les gustan las impresiones y la soledad en estos paisajes.<\/strong><\/em><\/p>\r\n<p><em><strong>Paisajes que el tiempo les devuelve su pureza y su dureza. Y los colores y minerales que afloran nos descubren otra epoca.<br \/>Una <\/strong><\/em><em><strong>\u00e9poca anterior a la humanidad.<br \/>La \u00e9poca en la que el mar se alz\u00f3 y se qued\u00f3.<\/strong><\/em><\/p>\r\n<h4>Acceso<\/h4>\r\n<p>Desde Bielsa, direcci\u00f3n Francia, a 1.3km de la Aduana, aparcamos a nuestra izquierda, a la salida de una pista forestal situada \u00e0 unos 100m antes del puente del rio Barrosa. Cogemos la pista que empieza subiendo en una zona de bosque para llegar a la entrada del valle.<\/p>\r\n<p>Justo antes de entrar en el valle cuando el camino se vuelve horizontal, encontramos a nuestra izquierda el desvi\u00f3 para subir al Pico de Liena.<\/p>\r\n<h4>Hasta el Pico de Liena<\/h4>\r\n<p>Este camino, muy bien marcado, sube con lacetas suaves y nos permite superar los 1100m de denivel con bastante facilidad. La primera mitad del camino se desarrolla en bosque o zona boscosa y por peque\u00f1as cornisas, cambiamos poco a poco de la ladera Norte a la ladera Sur-Este del Pico.<br \/>En esta ladera empezamos a descubrir unos restos de las instalaciones mineras cerradas en 1928: cables, vagonetas a\u00e9reas, restos de edificios.<br \/>A la cota 2000 aprox, los arboles desaparecen y entramos en una zona de prados. Las lacetas nos llevan a un collado entre Liena y la Mota (en el Track, hemos subido directamente a Liena sin pasar por el collado).<\/p>\r\n<h4>Camino de las Pardas<\/h4>\r\n<p>Desde la cima seguimos, direcci\u00f3n Noroeste, para alcanzar una senda evitando el filo de la cresta. Nos lleva al pie de un pico caracter\u00edstico, Espluca Ruego, donde empieza el camino de las Pardas. Ahora tenemos que recorrer los 5km del camino hasta el collado frontera, el puerto de Barrosa.<br \/>La primera parte del camino se desarrolla franqueando unas aristas que salen de Espluca Ruego y de la Robi\u00f1era. Poco a poco descubrimos las impresionantes paredes que bajan de la Robi\u00f1era. Unas fajas naturales permiten cruzarlas.<br \/>El camino esta pintado de blanco y verde. En el suelo, esta m\u00e1s o menos visible. <strong>El terreno de pedrera fina en zonas a veces expuestas puede impresionar a un excursionista poco experimentado.<\/strong><\/p>\r\n<p>A los 2\/3 del camino, en una pedrera, el camino se aleja de la pared para dirigirse hacia unos llanos con agua y pastos \u201clos Manans\u201d. Despu\u00e9s de esta zona, el camino sigue hasta el camino del puerto de Barrosa, sin presentar dificultad de orientaci\u00f3n. Pero siempre con cuidado.<\/p>\r\n<p>Alcanzamos el camino del Puerto a la cota 2450m aprox. Nos falta 100m de desnivel para el Puerto.<br \/>La bajada por el valle de Barrosa no presenta ni dificultad t\u00e9cnica, ni dificultad de orientaci\u00f3n.<\/p>\r\n","protected":false},"featured_media":8200,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Barrosa","distance_excursion":"19.9","categorie_distance":["15km - 20km"],"duree":"10h","categorie_duree":["Sup. 8h"],"type_parcours":[{"term_id":24,"name":"Circular","slug":"circuit-es","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":24,"term_group":0,"count":20,"id":24}],"categorie_denivele":["Sup. 1600m"],"denivele_de_montee":"1700","denivele_de_descente":"1700","altitude_maximale":"2605","hostilite_du_milieu":"3","difficulte_technique":"3","difficulte_orientation":"3","effort_necessaire":"5","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"8192","post_author":"2","post_date":"2020-08-26 21:02:08","post_date_gmt":"2020-08-26 19:02:08","post_content":"","post_title":"LienaPardas (2)","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"lienapardas-2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2020-09-17 22:07:49","post_modified_gmt":"2020-09-17 20:07:49","post_content_filtered":"","post_parent":"8191","guid":"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/LienaPardas-2.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9248","element_type":"post_attachment","element_id":"8192","trid":"84356","language_code":"es","source_language_code":null,"id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"8192"},"track_color":"#000000","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8191"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8191"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8191\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8341,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8191\/revisions\/8341"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8200"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8151,"date":"2020-08-26T15:03:55","date_gmt":"2020-08-26T13:03:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.valpineta.eu\/?post_type=excursion&#038;p=8151"},"modified":"2021-01-18T08:40:31","modified_gmt":"2021-01-18T07:40:31","slug":"faja-montinier-anisclo","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/faja-montinier-anisclo\/","title":{"rendered":"Faja Montinier A\u00f1isclo"},"content":{"rendered":"\n\n\t\n\n\n\t<h3>Punto de salida<\/h3>\n<p>Viniendo del refugio, poco antes de la presa vemos \u00e0 nuestra derecha una \u00e1rea de juegos, tomamos la pista que atraviesa un puente y entramos en la zona del Cornato. Pocos metros despu\u00e9s del puente encontramos una bifurcaci\u00f3n y tomamos la pista de la izquierda.<\/p>\n<p>Esta pista es de uso regulado a partir de una barrera-se\u00f1al. Desde ahi, varias opciones:<\/p>\n<ul>\n<li>Aparcar y seguir la pista durante 1,5km aprox. hasta encontrar el GR-19 que nos lleva por la orilla derecha del barranco, y nos devuelve a la pista. Continuaremos en un tramo casi horizontal de esta pista, unos 500m hasta el barranco de Montinier (1520m).<\/li>\n<li>Pagar la tasa (peaje en la entrada sur de Bielsa &#8211; piscina) para el uso de esta pista que nos llevar\u00e1 hasta el barranco de Montinier (1520m). Esta pista no est\u00e1 en muy buen uso, es recomendable tener un veh\u00edculo \u00abtodoterreno\u00bb.<\/li>\n<li>Dado que la excursi\u00f3n es una traves\u00eda, se puede coger un taxi que nos lleve al barranco de Montinier (1520m).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Al tomar la pista en coche, ganamos unos 400 metros de desnivel.<\/p>\n\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/P1030445_stitch-copie-1-scaled.jpg\" target=\"_self\" itemprop=\"url\" rel=\"noopener\">\n\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/P1030445_stitch-copie-1-scaled.jpg\" alt=\"P1030445_stitch copie\" itemprop=\"image\" height=\"572\" width=\"2560\" title=\"P1030445_stitch copie\" onerror=\"this.style.display='none'\"  \/>\n\t\t\t\t<\/a>\n\t<h4>Debajo de la Pala de Montinier&#8230;<\/h4>\n<p>Desde la pista, seguimos el GR-19.1, pasamos la caseta de Montinier, un resalte con un abrevadero y en el siguiente resalte dejamos el GR para girar a la derecha, direcci\u00f3n Oeste. Alcanzamos unos bloques, antiguos abrigos de pastores. Estamos en un primer circo, cerrado al Oeste por la Pala de Montinier.<\/p>\n<p>Atravesamos el vall\u00f3n y empezamos remontando por una ligera senda en la hierba. Nos conduce a una zona boscosa donde el sendero se ramifica para salir a una zona despejada. El itinerario sigue contorneando la Punta de la Pala, siempre al l\u00edmite del bosque (tenemos el bosque a nuestra derecha) hasta superar una arista con agujas caracter\u00edsticas que desciende del extremo occidental de la Pala Montinier. Siempre por las terrazas superiores.<\/p>\n<h4>Debajo de las Verdes y de la Monesma&#8230;<\/h4>\n<p>Despu\u00e9s de pasar estas agujas, seguimos ahora bajo las paredes del Mallo Chico. Poco despu\u00e9s\u00a0 descubrimos una nueva zona, con dos espolones, el Mallet d&#8217;es Berdes y el Mallo Gran. Contorneamos el primer por una senda herbosa y un poco marcada en el suelo. Al nivel del Mallo Gran, el terreno se convierte en pedrera y una senda bien visible nos permite atravesarla. A la salida del Mallo Gran, bajamos, pasando debajo de un espol\u00f3n, el Mallo Embasador y dirigi\u00e9ndonos hacia un bonito llano, la Plana Ma\u00f1aneto, debajo de las Puntas Verdes y de la Monesma y cerrado al Oeste por un peque\u00f1o pico, el Tozal de Ma\u00f1aneto. Lo bordearemos por nuestra derecha para, poco a poco, girar y entrar en un nuevo circo debajo la Monesma y la primera Mar\u00eda (lugar donde se puede abandonar la faja y bajar al refugio por el camino de las Mar\u00edas).<\/p>\n\t<h4>Debajo de las Marias&#8230;<\/h4>\n<p>Ahora remontamos suavemente, direcci\u00f3n Oeste, dejando a nuestra derecha la Punta de Castiecho. Salimos del collado por la canal herbosa m\u00e1s pr\u00f3xima al pico. Bajamos hacia una pedrera debajo de la segunda Mar\u00eda y volvemos a un segundo collado a la izquierda del Tozal de la Pala.<\/p>\n<p>Desde ah\u00ed podr\u00edamos subir directamente al collado de A\u00f1isclo por una pedrera que acaba en canal, de piedra de color naranja.<\/p>\n<p>En lugar de coger esta canal evidente, nos quedamos en el llano herboso y salimos por la terraza de hierba m\u00e1s ancha. La seguimos, subiendo suave, por el canto del muro, en un terreno un poco incomodo de hierba y rododendro.<\/p>\n<p>Poco a poco el terreno se ensancha y podemos empezar a bajar, direcci\u00f3n Norte hacia el camino de A\u00f1isclo que alcanzamos justo despu\u00e9s de haber atravesado un barranco.<\/p>\n\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/P1030543_stitch-copie-copie-scaled.jpg\" alt=\"Faja Montinier - Debajo del collado de Anisclo\" itemprop=\"image\" height=\"869\" width=\"2560\" title=\"P1030543_stitch copie copie\" onerror=\"this.style.display='none'\"  \/>\n\t\t\t\t\t\tFaja Montinier &#8211; Debajo del collado de A\u00f1isclo\n\n","protected":false},"featured_media":8212,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Pineta\/Embalse","distance_excursion":"17.0","categorie_distance":["15km - 20km"],"duree":"9h","categorie_duree":["Sup. 8h"],"type_parcours":[{"term_id":21,"name":"Ida","slug":"ida","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":21,"term_group":0,"count":7,"id":21}],"categorie_denivele":["1200m - 1600m"],"denivele_de_montee":"1400","denivele_de_descente":"1650","altitude_maximale":"2250","hostilite_du_milieu":"3","difficulte_technique":"3","difficulte_orientation":"4","effort_necessaire":"4","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"8152","post_author":"2","post_date":"2020-08-26 15:03:13","post_date_gmt":"2020-08-26 13:03:13","post_content":"","post_title":"FajaMontinier","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"fajamontinier","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2020-08-29 17:37:47","post_modified_gmt":"2020-08-29 15:37:47","post_content_filtered":"","post_parent":"8151","guid":"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/FajaMontinier.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9213","element_type":"post_attachment","element_id":"8152","trid":"84338","language_code":"es","source_language_code":null,"id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"8152"},"track_color":"#000000","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8151"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8151\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9158,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8151\/revisions\/9158"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8212"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8092,"date":"2020-08-15T23:36:51","date_gmt":"2020-08-15T21:36:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.valpineta.eu\/?post_type=excursion&#038;p=8092"},"modified":"2020-08-16T19:05:35","modified_gmt":"2020-08-16T17:05:35","slug":"pastos-de-la-estiva","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/pastos-de-la-estiva\/","title":{"rendered":"Pastos de la Estiva"},"content":{"rendered":"","protected":false},"featured_media":8098,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Pineta\/Pradera","distance_excursion":"9.0","categorie_distance":["5km - 10km"],"duree":"4h","categorie_duree":["2h - 4h"],"type_parcours":[{"term_id":19,"name":"Ida y Vuelta","slug":"aller-retour-es","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":19,"term_group":0,"count":11,"id":19}],"categorie_denivele":["400m - 800m"],"denivele_de_montee":"720","denivele_de_descente":"720","altitude_maximale":"2000","hostilite_du_milieu":"1","difficulte_technique":"2","difficulte_orientation":"1","effort_necessaire":"3","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"8093","post_author":"2","post_date":"2020-08-15 23:31:03","post_date_gmt":"2020-08-15 21:31:03","post_content":"","post_title":"Estiva2","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"estiva2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2020-08-16 18:58:15","post_modified_gmt":"2020-08-16 16:58:15","post_content_filtered":"","post_parent":"8092","guid":"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Estiva2.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9175","element_type":"post_attachment","element_id":"8093","trid":"84319","language_code":"es","source_language_code":null,"id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"8093"},"track_color":"#1e73be","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8092"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8092"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8092\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8106,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8092\/revisions\/8106"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8098"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8092"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8076,"date":"2020-08-15T18:11:08","date_gmt":"2020-08-15T16:11:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.valpineta.eu\/?post_type=excursion&#038;p=8076"},"modified":"2020-08-16T19:06:19","modified_gmt":"2020-08-16T17:06:19","slug":"montinier-plana-canal-por-las-crestas","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/montinier-plana-canal-por-las-crestas\/","title":{"rendered":"Montinier &#8211; Plana Canal por las crestas"},"content":{"rendered":"","protected":false},"featured_media":8079,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Pineta\/Embalse","distance_excursion":"22.0","categorie_distance":["Sup. 20km"],"duree":"13h (o 2 d\u00edas)","categorie_duree":["Sup. 8h"],"type_parcours":[{"term_id":21,"name":"Ida","slug":"ida","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":21,"term_group":0,"count":7,"id":21}],"categorie_denivele":["Sup. 1600m"],"denivele_de_montee":"2400","denivele_de_descente":"2150","altitude_maximale":"2802","hostilite_du_milieu":"2","difficulte_technique":"4","difficulte_orientation":"4","effort_necessaire":"5","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"8077","post_author":"2","post_date":"2020-08-15 18:09:50","post_date_gmt":"2020-08-15 16:09:50","post_content":"","post_title":"CretesMontinierPlanaCanal","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"cretesmontinierplanacanal","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2020-08-16 19:06:19","post_modified_gmt":"2020-08-16 17:06:19","post_content_filtered":"","post_parent":"8076","guid":"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/CretesMontinierPlanaCanal.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9164","element_type":"post_attachment","element_id":"8077","trid":"84313","language_code":"es","source_language_code":null,"id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"8077"},"track_color":"#000000","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8076"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8076"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8076\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8091,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8076\/revisions\/8091"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8079"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8076"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8067,"date":"2020-08-14T17:39:57","date_gmt":"2020-08-14T15:39:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.valpineta.eu\/?post_type=excursion&#038;p=8067"},"modified":"2020-08-22T15:31:22","modified_gmt":"2020-08-22T13:31:22","slug":"la-robinera-desde-petramula","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/la-robinera-desde-petramula\/","title":{"rendered":"La Robi\u00f1era desde Petramula"},"content":{"rendered":"","protected":false},"featured_media":8069,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Real\/Petramula","distance_excursion":"7.8","categorie_distance":["5km - 10km"],"duree":"5h30","categorie_duree":["4h - 6h"],"type_parcours":[{"term_id":19,"name":"Ida y Vuelta","slug":"aller-retour-es","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":19,"term_group":0,"count":11,"id":19}],"categorie_denivele":["800m - 1200m"],"denivele_de_montee":"1120","denivele_de_descente":"1120","altitude_maximale":"3003","hostilite_du_milieu":"2","difficulte_technique":"3","difficulte_orientation":"2","effort_necessaire":"3","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"8071","post_author":"2","post_date":"2020-08-14 17:39:41","post_date_gmt":"2020-08-14 15:39:41","post_content":"","post_title":"robinera (2)","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"robinera-2-2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2020-08-16 19:07:10","post_modified_gmt":"2020-08-16 17:07:10","post_content_filtered":"","post_parent":"8067","guid":"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/robinera-2.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9161","element_type":"post_attachment","element_id":"8071","trid":"84311","language_code":"es","source_language_code":null,"id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"8071"},"track_color":"#dd3333","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8067"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8067"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8067\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8113,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8067\/revisions\/8113"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8069"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8067"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8061,"date":"2020-08-14T14:16:21","date_gmt":"2020-08-14T12:16:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.valpineta.eu\/?post_type=excursion&#038;p=8061"},"modified":"2020-12-23T23:25:40","modified_gmt":"2020-12-23T22:25:40","slug":"pico-pineta","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/pico-pineta\/","title":{"rendered":"Pico Pineta"},"content":{"rendered":"\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<h3>Acceso<\/h3>\r\n<p>Llegamos al parking de la Pradera de Pineta, 2\u202fkm m\u00e1s arriba del refugio. Con el coche o por el GR11 desde el refugio (30\u202fmin andando).<\/p>\r\n<h3>Itinerario<\/h3>\r\n<h4>Pradera &#8211; Las \u00c1rticas (abrevadero)<\/h4>\r\n<p>Desde el aparcamiento podemos tomar la pista durante unos 2\u202fkm y seguir, a nuestra izquierda, el sendero que sube al Balc\u00f3n despu\u00e9s del puente sobre el Cinca.<\/p>\r\n<p>Sino, tomamos el sendero indicado detr\u00e1s de la caseta de informaci\u00f3n que sale hermano con el de las cascadas de la Larri. Este camino cruza el Cinca por una pasarela y deja, a la derecha, el camino de las cascadas al nivel del Barranco de la Larri. En lacetas moderadas, asciende en un bosque de hayas hasta la pista, la cruza directamente y continua hasta llegar a una zona despejada (las \u00e1rticas).<\/p>\r\n<p>Poco antes de un abrevadero dejamos a nuestra derecha un desv\u00edo que nos llevar\u00eda a los llanos de la Larri, el camino de Montaspro. Y poco despu\u00e9s de este abrevadero dejamos a nuestra izquierda otro desv\u00edo que nos llevar\u00eda a la cascada del Cinca y siguiendo, a la faja de Tormosa.<\/p>\r\n<h4>Las \u00c1rticas &#8211; Balc\u00f3n<\/h4>\r\n<p>Ahora rodeados de muros, nos encontramos en el fondo del Circo de Pineta. Las lacetas van ganando altura a nuestra izquierda cruzando barranqueras y los lomos que las guardan. Salva muros, que a veces han sido barrenados para el acceso de las caballer\u00edas. Cuando est\u00e1 bajo el \u00faltimo contrafuerte, el camino entra por una terraza horizontal en el tramo final, lo que ser\u00eda el desag\u00fce del Embudo. Se cruza este \u00faltimo barranco y se comienzan los \u00faltimos 300\u202fm de desnivel, tambi\u00e9n en lacetas que terminan entrando por otra terraza horizontal en el Balc\u00f3n\u2026<\/p>\r\n<p>Ya estamos en el Balc\u00f3n, Balc\u00f3n hacia la Balle Berde, Pineta, y Balc\u00f3n o puerta de entrada a otro mundo. Al mundo de la soledad, de la desolacion, de la grandeza, del recuerdo del glaciar que habito aqui hasta no hace muchos anios. Hemos subido 1200m de escalon y nos encontramos con el alto valle.<\/p>\r\n<p>A nuestra izquierda, los Esparrets, donde la sedimentaci\u00f3n se pleg\u00f3 y se verticaliz\u00f3 formando todos sus espolones y chimeneas. Seguido el propio Monte Perdido con su glaciar, el Dedo, Collado y Cilindro y todo plano el Pico de Marbor\u00e9, como un gran pastel. Al fondo NW dos puntas y a nuestra derecha los Astazus, Tucarroya con su cresta y su brecha, y el Pico de Pineta cerrando el umbral derecho del Balc\u00f3n.<\/p>\r\n<h4>Balc\u00f3n &#8211; Lago de Marbor\u00e9<\/h4>\r\n<p>Nos adentramos por una zona de bloques para salir a las terrazas que poco a poco nos conducen a la presa de Tucarroya. Nos mantenemos siempre a nuestra derecha del altiplano de Marbor\u00e9. Llegados a la presa, aparecen diferentes mojoneados que contornean el lago, dej\u00e1ndolo a nuestra izquierda. Cuando estamos al extremo Oeste del Ib\u00f3n y hemos culminado un corto repecho, dejamos el mojoneado que volver\u00eda al ibon, hacia la brecha de Tucarroya y\u00a0 continuamos subiendo hasta un pequeno collado, direcci\u00f3n Pineta. De aqu\u00ed, miramos al muro entre Tucarroya y el Pico de Pineta y nos dirigimos hacia \u00e9l, por la arista del collado. Continuamos hacia la izquierda\u00a0 pegados al muro por una vira hasta que se estrecha. Ahora cambiamos de direcci\u00f3n (Este) y continuamos ascendiendo por terrazas hacia la derecha, hasta salir a la cresta. Continuamos Sur Este en la vertiente Sur, cerca de la cresta. Pasamos un collado\u00a0 y nos encontramos bajo la c\u00faspide del pico. Y Ahora entre bloques f\u00e1ciles (Este) llegamos a la cima.<\/p>\r\n","protected":false},"featured_media":8064,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Pineta\/Pradera","distance_excursion":"15.6","categorie_distance":["15km - 20km"],"duree":"7h30","categorie_duree":["6h - 8h"],"type_parcours":[{"term_id":19,"name":"Ida y Vuelta","slug":"aller-retour-es","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":19,"term_group":0,"count":11,"id":19}],"categorie_denivele":["1200m - 1600m"],"denivele_de_montee":"1580","denivele_de_descente":"1580","altitude_maximale":"2860","hostilite_du_milieu":"3","difficulte_technique":"3","difficulte_orientation":"2","effort_necessaire":"4","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"8062","post_author":"2","post_date":"2020-08-14 14:13:23","post_date_gmt":"2020-08-14 12:13:23","post_content":"","post_title":"PicoPineta (2)","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"picopineta-2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2020-12-23 23:25:40","post_modified_gmt":"2020-12-23 22:25:40","post_content_filtered":"","post_parent":"8061","guid":"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/PicoPineta-2.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9153","element_type":"post_attachment","element_id":"8062","trid":"84306","language_code":"es","source_language_code":null,"id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"8062"},"track_color":"#dd3333","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8061"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8061"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8061\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8809,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8061\/revisions\/8809"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8064"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8061"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":8056,"date":"2020-08-14T01:09:10","date_gmt":"2020-08-13T23:09:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.valpineta.eu\/?post_type=excursion&#038;p=8056"},"modified":"2020-08-14T01:18:36","modified_gmt":"2020-08-13T23:18:36","slug":"embalse-de-pineta-cuezo-comodoto-pradera","status":"publish","type":"excursion","link":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/excursion\/embalse-de-pineta-cuezo-comodoto-pradera\/","title":{"rendered":"Embalse de Pineta \u2013 Cuezo \u2013 Comodoto \u2013 Pradera"},"content":{"rendered":"\n\t<h3>Acceso<\/h3>\n<ul>\n<li>\n<h4>Embalse<\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Viniendo del refugio, aparcamos unos 100m antes de la presa a nuestra derecha, justo despu\u00e9s de una <em>tuber\u00eda<\/em> que baja en el embalse.<\/p>\n<ul>\n<li>\n<h4>Bielsa<\/h4>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>Si estamos en Bielsa, podemos salir del pueblo a\u00f1adiendo unos 150m de desnivel, 4km de distancia y alargando aproximadamente de 1h15 el recorrido total (ida y vuelta). Para eso, cogemos el PR-137 en la entrada sur de Bielsa, justo antes del puente del Cinca viniendo de las piscinas. El camino empieza subiendo fuerte por el bosque y se suaviza cuando se separa del GR-19.1 para seguir a la derecha. Lo dejamos para cruzar la presa y llegar a la tuber\u00eda.<\/p>\n\t<h3>Itinerario<\/h3>\n<h4>Embalse &#8211; Llanos de Diera<\/h4>\nJusto despu\u00e9s de la <em>tuber\u00eda<\/em> sale una pista que sube suavemente en direcci\u00f3n Norte Oeste. La cogemos unos 200m hasta encontrar la entrada del Camino PR-HU 192 \u201cEspierba por Diera\u201d. Seguiremos este camino, pintado de blanco y amarillo, hasta los llanos de Diera.<br \/>\nEl camino, bien marcado, sube en lacetas suaves, dentro de un bonito bosque de pinos y bojes. Empieza direcci\u00f3n Oeste par luego girar en la ladera y seguir en general hacia el Norte.<br \/>\nLlegamos, despu\u00e9s de 400m de desnivel a un cruce de caminos. Estamos en la extremidad sur oriental de los llanos de Diera y el cruce se sit\u00faa, m\u00e1s o menos en la entrada de un campo.\n<h4>Llanos de Diera \u2013 Cuezo<\/h4>\n<p>Un cartel nos indica que el PR sigue de frente por un camino que va bordeando el campo por el Sur. Nosotros giramos a la derecha, direcci\u00f3n Norte, por un sendero que va atravesar la parte oriental de los llanos, quedandose en el bosque y sin atravesar los campos.<\/p>\n<p>A pocos metros del cruce, nos encontramos con una senda que conecta dos campos, seguimos recto direcci\u00f3n Norte.<\/p>\n<p>El camino no est\u00e1 marcado con pintura, pero queda bastante evidente en el suelo. \u00a0Atravesando los llanos, se queda naturalmente m\u00e1s o menos horizontal, r\u00e1pidamente gira a la derecha para volver luego a la izquierda, direcci\u00f3n Norte Oeste hasta salir del bosque. Ah\u00ed da la sensaci\u00f3n de que desaparece en la hierba, tenemos que andar unos 20 metros para encontrar la pista herbosa que viene de Espierba. Un giro en herradura a la derecha y cogemos esta pista que sube grandes lacetas en la ladera Sur del Cuezo. Poco a poco, la pista desaparece para transformarse en una faja herbosa que sigue subiendo en el bosque. Cuando se termina, entramos en una zona menos boscosa y m\u00e1s pedregosa.<\/p>\n<p>El camino, ahora marcado con mojones, nos lleva a la parte oriental del Cuezo. A partir de ah\u00ed, giramos a la izquierda y por un terreno suave llegamos a la cima, atravesando un campo despejado con lapiaz y pinos aislados.<\/p>\n<h4>Cuezo &#8211; Paso el Grau<\/h4>\n<p>Desde la cima seguimos las marcas blancas y amarillas del PR. Hasta el collado de Saratillons bajamos en la cresta en direcci\u00f3n Oeste-Noroeste: una pedrera arida, seguida de una zona m\u00e1s boscosa y de pastos.<\/p>\n<p>En el collado de Saratillons encontramos la pista que sube de Espierba. La seguimos hasta el siguiente collado, en el Paso el Grau.<\/p>\n<h4>Paso El Grau &#8211; Plana del Du\u00e9<strong><br \/>\n<\/strong><\/h4>\n<p>Direcci\u00f3n Oeste, cogemos el camino que recorre la Sierra. Contorneamos una primera punta (Tozal de la Sierra) por la derecha. Llegamos a una zona de cresta con pinos contorneamos otra punta, el Tozal Blanco. Y llegamos a un amplio collado, la Plana del Du\u00e9.<\/p>\n<h4>Plana del Du\u00e9 &#8211; Comodoto<\/h4>\n<p>Seguimos direcci\u00f3n Oeste para superar una pala de unos 150m y llegamos a otro rellano. Tenemos enfrente, a la derecha, el lomo-arista que nos conduce a la cresta del Comodoto.<\/p>\n<p>Es un tramo con un poco de inclinaci\u00f3n. Una vez superado, una cresta semi-horizontal nos lleva a la cima con sus espectaculares vistas sobre el macizo del Perdido y los valles de Pineta y del Real.<\/p>\n<h4>Descenso por el GR-11<\/h4>\n<p>Para bajar del Comodoto hacia el collado de Coronetas, seguimos primero la arista norte del pico y a partir de un peque\u00f1o collado en esta arista, bajamos la vertiente Oeste por una senda bastante bien marcada. Llegamos al collado de Coronetas donde cogemos el GR11 para bajar, a nuestra izquierda, a Plana Fonda, un amplio llano. El GR nos lleva, cruzando, despues de Plana Fonda, los pastos de La Estiva. Llegamos al bosque, seguimos trazas evidentes direcci\u00f3n Oeste.\u00a0 El sendero, GR 11, desciende hasta Los Llanos de La larri, para luego atajando y cruzando dos veces la pista, internarse de nuevo en un bosque de hayas.\u00a0 Tras el descenso por el bosque llegamos a la Ermita y a la carretera.\u00a0 La continuamos para llegar al puente de la Pradera de Pineta.<\/p>\n","protected":false},"featured_media":8032,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","presentation":"","vallee":"Pineta\/Embalse","distance_excursion":"16.7","categorie_distance":["15km - 20km"],"duree":"7h30","categorie_duree":["6h - 8h"],"type_parcours":[{"term_id":21,"name":"Ida","slug":"ida","description":"","taxonomy":"type_de_parcours","parent":[],"term_taxonomy_id":21,"term_group":0,"count":7,"id":21}],"categorie_denivele":["1200m - 1600m"],"denivele_de_montee":"1500","denivele_de_descente":"1380","altitude_maximale":"2320","hostilite_du_milieu":"1","difficulte_technique":"2","difficulte_orientation":"2","effort_necessaire":"4","information":"","pente_de_neige":[],"rappel_necessaire":[],"passage_escalade":[],"lat":"0.000000","lon":"0.000000","track":{"ID":"8052","post_author":"2","post_date":"2020-08-14 00:29:42","post_date_gmt":"2020-08-13 22:29:42","post_content":"","post_title":"EmbalseCuezoPradera","post_excerpt":"","post_status":"inherit","comment_status":"open","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"embalsecuezopradera-2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2020-08-14 01:09:19","post_modified_gmt":"2020-08-13 23:09:19","post_content_filtered":"","post_parent":"8056","guid":"https:\/\/www.valpineta.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/EmbalseCuezoPradera.gpx","menu_order":"0","post_type":"attachment","post_mime_type":"application\/gpx+xml","comment_count":"0","translation_id":"9143","element_type":"post_attachment","element_id":"8052","trid":"84300","language_code":"es","source_language_code":"fr","id":"2","code":"es","english_name":"Spanish","major":"1","active":"1","default_locale":"es_ES","tag":"es","encode_url":"0","pod_item_id":"8052"},"track_color":"#dd3333","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8056"}],"collection":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions"}],"about":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/types\/excursion"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8056"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8056\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8059,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/excursions\/8056\/revisions\/8059"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/valpinetapp.projetud.ovh\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8056"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]